{
    "question": "Urutkan gerakan smash permainan bola voli",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Mengambil langkah awalan sekitar 1 sampai 3 langkah.</p><p>\u2022Langkah yang diambil merupakan langkah kaki yang lebar.</p><p>\u2022Ketika mendekati net, ayunkan kedua lengan ke belakang.</p><p>\u2022Hentakkan kedua kaki bersusulan, lalu lompat.</p><p>Kemudian lengan yang akan memukul mulai \u2022diayunkan ke depan, dan punggung menegang ke belakang.</p><p></p><p></p><p>#maaf klo salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jawab-sebutkan-3-macam-alat-yang-digunakan-dalam-senam-irama-ja-231",
            "question": "Jawab:    Sebutkan 3 macam alat yang digunakan dalam senam irama!\r\nJawab:\r\nSebutkan\r\nan 3 macam gaye\r\n\u041frena\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>holahop </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah setau aku itu aja</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Tali,simpai atau hoop,dan bola</p><p> </p><p>maaf kalau salah :)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-utama-dalam-bermain-bola-basket-828",
            "question": "Tujuan utama dalam bermain bola basket\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Answer by: ~unnacctives~</p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tujuan utama dalam bermain bola basket adalah <em>memasukkan bola basket ke dalam ring.</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>permainan bola basket di temukan oleh Willian G. Morgan dan permainan ini beranggotakan 5 orang.</p><p></p><p>---------</p><p>#helpinghands</p><p>@unnacctives.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Tujuan permainan bola basket adalah memasukkan bola basket ke ring (keranjang) lawan agar meraih kemenangan.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>sebenarnya, ada 10 tujuan dalam bermain bola basket, yaitu: </p><p></p><p>1. Tujuan permainan bola basket adalah membuat nilai sebanyak mungkin.</p><p></p><p>2. Tujuan permainan bola basket adalah melatih kerja sama tim, mengingat permainan bola basket dilakukan beregu.</p><p></p><p>3. Tujuan permainan bola basket adalah olahraga untuk menjaga kesehatan dan kebugaran tubuh.</p><p></p><p>4. Tujuan permainan bola basket adalah memasukkan bola basket ke ring (keranjang) lawan agar meraih kemenangan.</p><p></p><p>5. Tujuan permainan bola basket adalah mencegah membalas keunggulan nilai.</p><p></p><p>6. Tujuan permainan bola basket adalah melatih otot karena olahraga ini mampu menggerakkan seluruh organ tubuh secara intens.</p><p></p><p>7. Tujuan permainan bola basket adalah menjaga ketahanan tubuh karena gerakan saat bermain bola basket dapat membuat badan menjadi lincah sehingga mampu menjaga ketahanan tubuh.</p><p></p><p>8. Tujuan permainan bola basket adalah membangun keseimbangan dan koordinasi tubuh karena basket adalah olahraga yang dilakukan antara kerja sama tangan, kaki, dan mata dalam koordinasi yang erat.</p><p></p><p>9. Tujuan permainan bola basket adalah meningkatkan keterampilan motorik. Setiap pemain harus menggerakkan hampir seluruh anggota tubuh inti dalam olahraga ini, sehingga mampu meningkatkan saraf motoriknya.</p><p></p><p>10. Tujuan permainan bola basket adalah membentuk tubuh menjadi lebih tinggi karena permainan bola basket mampu meregangkan otot kaki, tulang belakang, serta tulang kaki.</p><p></p><p>semoga membantu!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-6-cara-penyebaran-penyakit-menular-381",
            "question": "Sebutkan 6 cara penyebaran penyakit menular\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf ka aku cuma bisa jwab 4</p><p></p><p>penyakit yang dapat ditularkan dengan cara ini, antara lain:</p><p>1.Melalui media udara. ...</p><p>2.Melalui media air. ...</p><p>3.Melalui media vector penyakit.</p><p>4.melalui kulit/ secara langsung dari orang ke orang</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Penularan secara Langsung (<em>Direct Contact</em>)</p><ul><li>Melalui sentuhan kulit langsung</li><li>Melalui cairan tubuh</li><li>Melalui ibu ke bayi</li><li>Melalui percikan (<em>droplet</em>) </li><li>Kontak dari hewan ke manusia</li></ul><p></p><p>Penularan secara Tidak Langsung (<em>Indirect Contact</em>)</p><ul><li>Melalui udara (<em>airbone</em>)</li><li>Melalui benda yang terkontaminasi</li><li>Melalui makanan yang terkontaminasi</li><li>Melalui gigitan serangga</li><li>Melalui lingkungan</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-cara-aman-untuk-pengenalan-terhadap-air-962",
            "question": "Tiga cara aman untuk pengenalan terhadap air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebutkan\u00a0macam-macam\u00a0cara\u00a0melakukan\u00a0pengenalan air</p><p></p><p>Duduk di dalam\u00a0air\u00a0dengan posisi kepala tetap berada diatas permukaan\u00a0air.</p><p></p><p>Berjalan di dalam\u00a0air\u00a0dengan menjaga keseimbangan tubuh.</p><p></p><p>Latihan pernafasan di dalam\u00a0air\u00a0dengan mengambil nafas di udara, kemudian masukkan kepala didalam\u00a0air\u00a0dan buang nafas didalam\u00a0air.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "grsd-kur2013pjok521-24-berikut-ini-adalah-salah-satu-upaya-790",
            "question": "GR/SD    KUR.2013/PJOK/5/21\r\n24. Berikut ini adalah salah satu upaya pencegahan\r\npenyakit demam berdarah yaitu ....\r\nA. Menutup mulut dan hidung ketika batuk\r\nB. Beristirahat dengan cukup\r\nC. Tidak membuang ingus sembarangan\r\n* Menutup bak penampungan air\r\n28. Berikut yang bukan dampak berbahaya\r\npenyalahgunaan NAPZA adalah ....\r\nA. Dapat memacu kerja otak\r\nB. Dapat menghambat kerja otak\r\nC. Dapat menimbulkan gangguan syaraf\r\nD. Dapat menimbulkan flek pada gigi\r\n25. Mengonsumsi minuman keras dalam jangka\r\npanjang dapat merusak organ ....\r\nA. tangannya\r\nB. kerangkanya\r\nGr tubuhnya\r\nD. kepalanya\r\n29. Minuman keras dapat membuat ketagihan\r\npengonsumsinya, Dampak jangka panjang\r\nmengonsumsi minuman keras adalah ....\r\nA. mengganggu pernapasan\r\nB. mual-mual\r\nC. badan gemetar\r\nD. sulit mengontrol diri\r\n26. Salah satu bahaya merokok adalah ....\r\nA. Merusak masyarakat\r\nB. Menyebabkan berat badan meningkat\r\nC. Meningkatkan stamina\r\nO Menimbulkan penyakit paru-paru\r\n30. Psikotropika adalah zat yang bekerja pada sistem\r\nsyaraf pusat. Contoh Psikotropika adalah ....\r\nA. ganja\r\nB. kokain\r\nC. ekstasi\r\nD. premik\r\n27. Zat berbahaya yang tidak terkandung dalam rokok\r\nadalah ....\r\nA karbondioksida\r\nB. metanol\r\nC. nikotin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>aku bantu jawab,,semoga bermanfaat</p><p></p><p>24. D<strong> </strong><strong>menutup</strong><strong> </strong><strong>bak</strong><strong> </strong><strong>penam</strong><strong>pungan</strong><strong> air</strong></p><p><strong>2</strong><strong>5</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>organ</strong><strong> </strong><strong>tubuh</strong></p><p><strong>2</strong><strong>6</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>penyaki</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>paru </strong><strong>paru</strong></p><p><strong>2</strong><strong>7</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>karbon</strong><strong>dioksida</strong></p><p><strong>2</strong><strong>8</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>A.memacu</strong><strong> </strong><strong>kerja</strong><strong> </strong><strong>otak</strong></p><p><strong>29.</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Sulit</strong><strong> </strong><strong>mengontrol</strong><strong> diri</strong></p><p><strong>30.</strong><strong> </strong><strong>A.ganja</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mapel-0lahraga-kelas-4-1-senam-ketangkasanketerampilan-menggu-405",
            "question": "Mapel: 0lahraga    kelas :4\r\n1. Senam ketangkasan/keterampilan menggunakan alat di sebut senam...\r\nA. Artistik\r\nB.Aerobik\r\nC. kebugaran\r\nD.senam masal\r\n\r\n2.Agar otot kamu dpt menghasilkan tumpuan yang kuat,kmu perlu melakukan latihan kekuatan pada otot...\r\nA kaki\r\nb. punggung\r\nc. perut\r\nD Leher\r\n\r\n3 Saat pendaratan,kedua lutut harus..\r\nA lurus\r\nb. terbuka\r\nc. ditekuk(fleksibel)\r\nd Rapat\r\n\r\n4. Di bawah ini yg merupakan gerakan lokomotor adalah ...\r\nA mengayun lengan\r\nB. Berdiri kedua lutut di tekuk\r\nC melompat\r\nD. sikap kapal terbang\r\n\r\nPake penjelasannya jgn lupa\r\n\r\nThank you yg udah jawab pertanyaan....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. c.kebugaran</p><p>2. a. kaki</p><p>3. c.ditekuk(fleksibel)</p><p>4. a. mengayun lengan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-renang-dengan-gaya-posisi-badan-menghadap-ke-atas-adalah-375",
            "question": "Gerakan renang dengan gaya posisi badan menghadap ke atas adalah renang gaya.....    2 poin\r\na. dada\r\nb. bebas\r\nc. punggung\r\nd. dolpin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gaya dada</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>males jelasin</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.punggung</p><p>         </p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-merupakan-aktivitas-gerak-berirama-531",
            "question": "Yang merupakan aktivitas gerak berirama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Senam irama</strong> disebut juga dengan aktivitas gerak berirama.</p><p></p><p>Senam irama adalah gerakan senam yang dilakukan dalam irama musik, atau pembelajaran bebas yang dilakukan secara berirama.</p><p> </p><p>semoga bermanfaat terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><u><em>senam irama disebut juga dengan aktivitas gerak berirama. Senam irama adalah gerakan senam yang dilakukan dalam irama musik, atau pembelajaran bebas yang dilakukan secara berirama. Senam irama dapat dilakukan dengan ataupun tanpa menggunakan alat.</em></u></p><p></p><p><strong>Penjelasan: SEMOGA MEMBANTU DAN JADIKAN JAWABAN TERBAIK</strong></p><p><strong>SELAMAT BELAJAR</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-pendaratan-tolong-di-jawab-228",
            "question": "Gimana cara pendaratan tolong di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> dilakukan dengan posisi kaki ke depan, lutut sedikit di tekuk dengan tumit kaki terlebih dahulu menyentuh pasir di ikuti dengan telapak kaki. Posisi tangan mengayun ke depan dan kepala tertunduk dengan mendorong berat badan ke depan agar badan tidak jatuh ke belakang dan mengurangi jarak lomapatan</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-termasuk-cabang-atletik-lompat-adalah-a-209",
            "question": "Di bawah ini yang bukan termasuk cabang atletik lompat adalah    A. Lompat jauh\r\n B. Lompat tinggi\r\n C. Lompat harimau\r\n D. Lompat galak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.Lompat jauh</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semuga membantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}